= Заголовок статьи AsciiDoc
Имя и фамилия <author@asciidoctor.org>
3.0, 29 июля 2022 г.: шаблон статьи AsciiDoc
:оглавление:
: значки: шрифт 
: url-быстрая ссылка: https://docs.asciidoctor.org/asciidoc/latest/syntax-quick-reference/

Содержимое, вводимое непосредственно под заголовком, но перед заголовком первого раздела, называется преамбулой.

== Заголовок первого уровня

Это абзац, выделенный *жирным* шрифтом и _italicized_ словом.

.Подпись к изображению 
изображение::image-file-name.png [Я - изображение с альтернативным текстом.]

Это еще один абзац. сноска: [Я являюсь текстом сноски и будет отображаться внизу статьи.]

=== Заголовок второго уровня

.Заголовок неупорядоченного списка
* элемент списка 1
** вложенный элемент списка
*** вложенный элемент вложенного списка 1
*** вложенный элемент вложенного списка 2
* элемент списка 2

Это абзац.

. Пример заголовка блока
====
Содержимое блока примеров подлежит обычной замене.
====

.Заголовок боковой панели
****
Боковые панели содержат отложенный текст и могут быть заменены обычным образом.
****

==== Заголовок третьего уровня

[#id-for-listing-block]
.Заголовок блока листинга.
----
Содержимое листингового блока может быть заменено дословно.
Содержимое листингового блока обычно используется для сохранения вводимого кода.
----

===== Заголовок четвертого уровня

.Заголовок таблицы
|===
|Заголовок столбца 1 | Заголовок столбца 2

| Столбец 1, строка 1
| Столбец 2, строка 1

| Столбец 1, строка 2
| Столбец 2, строка 2
|===

====== Заголовок пятого уровня

[цитата, имя-отчество, название фильма]
____
Я - цитата из блока или отрывок из прозы.
Я подвержен обычным заменам.
____

[стих, имя-отчество, название стихотворения и многое другое]
____
Я - стихотворный блок.
 Отступы и концевые строки сохраняются в стихотворных блоках.
____

== Заголовок первого уровня.

СОВЕТ: Есть пять меток с предупреждениями: Совет, Примечание, Важно, Предостережение и Warning.

// Я комментарий и не будет отображаться.

. элемент упорядоченного списка 
.. вложенный элемент упорядоченного списка 
. элемент упорядоченного списка

Текст в конце этого предложения содержит перекрестную ссылку на <<id-for-listing-block,заголовок третьего уровня>>

== Заголовок первого уровня

Это ссылка на https://docs.asciidoctor.org/home /[Документация Asciidoctor].
Это ссылка на атрибут {url-quickref} [который связывает этот текст с кратким справочником по синтаксису AsciiDoc].




=== Введение куда-то

Для того чтобы конвертировать адок в html нужно выполнить 
asciidoctor index.adoc
а чтобы конвертировать вообще все доки и с диаграмами, то
asciidoctor -r asciidoctor-diagram *.adoc
Вот так мы проходим по всем докам, конвертим в хтмл и перетаскиваем в папку билд:
find . -name "*.adoc" -exec asciidoctor -r asciidoctor-diagram -D build {} \;
С сохранением всех папок (структуры доки)
+навигация
find . -name "*.adoc" -exec sh -c 'mkdir -p build/$(dirname "{}") && asciidoctor -a toc -a search -r asciidoctor-diagram -D build/$(dirname "{}") "{}"' \;


Когда-нибудь возможно сделаю полноценную реализацию

потом нужно взять все эти хтмл и отправить на сервер для рендеринга. А может рендерить и прямо тут. Но кажется это плохая затея
Дело в том, что нам весь этот asciidoctor нужен только однажды для конвертации - логично это сделать в ci как билд
А вот полученную структуру хтмл-ей уже на сервре деплоить. Наверное nginx который просто будет страницы отрисовывать

[plantuml, format="png", id="vpbx-bwks"]
----
participant VPBX
participant "BWKS-business" as BWKSB
queue Rabbit
database Redis
participant "BWKS-sender" as BWKSS
participant BWKS
 
VPBX -> BWKSB : POST Request
BWKSB -> VPBX  : Result
VPBX -> BWKSB : PUT Request
BWKSB -> VPBX  : Result
VPBX -> BWKSB : DELETE Request
BWKSB -> VPBX  : Result
BWKSB -> BWKSS : XML Request
BWKSS -> BWKSB : XML Respone
BWKSS -> Redis : Create Record
Redis -> BWKSB : Get Record List
BWKSS -> BWKS : Request
BWKS -> BWKSS  : Respone
----

sequenceDiagram

Sys1 ->> Sys2 : POST Request
Sys2 ->> Sys1  : Result
Sys1 ->> Sys2 : PUT Request
Sys2 ->> Sys1  : Result
Sys1 ->> Sys2 : DELETE Request
Sys2 ->> Sys1  : Result
Sys2 ->> Sys3 : XML Request
Sys3 ->> Sys2 : XML Respone
Sys3 ->> Redis : Create Record
Redis ->> Sys2 : Get Record List
Sys3 ->> Sys4 : Request
Sys4 ->> Sys3  : Respone